\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{minted}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{geometry}

\newcommand{\eqname}[1]{\tag*{#1}}% Tag equation with name


\title{Parallel Programming Overview}
\author{Christoph Stach}
\date{January 2020}

\begin{document}

\section{OpenMP}

\section{MPI}

\section{Cuda}

\section{OpenCL}

\section{Hadoop}

\section{Spark}

\section{NP-Probleme}

\section{Beweisverfahren}

\subsection{Vollständige Induktion}


\subsubsection{Aufgabe 1}

\noindent Zuerst die Aufgabenstellung niederschreiben
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n}k = \frac{(n + 1) * n}{2}
\end{align*}


\noindent \textbf{Induktionsanfang:} Beweisen das Aussage für $ n  = 1 $ wahr 
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{1}k = 1
\end{align*}

\noindent Rechte Seite ausrechnen:
\begin{align*}
    \frac{(1 + 1) * 1}{2} = 1
\end{align*}


\noindent \textbf{Induktionsbehauptung:} Behaupten das Aussage für $ n = n + 1 $
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n + 1}k = \frac{((n + 1) + 1) * (n + 1)}{2}
\end{align*}

\noindent \textbf{Induktionschritt:}

\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n + 1}k  = \sum_{k=1}^{n}k + (n + 1) = \frac{(n + 1) * n}{2} +  (n + 1) = \frac{(n + 1) * n + 2(n + 1)}{2} = \frac{n^2 + n + 2n + 2}{2} = \frac{n^2 + 3n + 2}{2}
\end{align*}
\hrule
\begin{align*}
    \frac{((n + 1) + 1) * (n + 1)}{2} = \frac{(n + 2) * (n + 1)}{2} = \frac{n^2 + n +2n + 2}{2} = \frac{n^2 + 3n + 2}{2}
\end{align*}

\subsubsection{Aufgabe 2}


\noindent Zuerst die Aufgabenstellung niederschreiben
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n} (2k - 1)^{2}  = \frac{n(2n - 1)(2n + 1)}{3}
\end{align*}

\noindent \textbf{Induktionsanfang:} Beweisen das Aussage für $ n  = 1 $ wahr ist:
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n} (2k - 1)^{2}  = \sum_{k=1}^{1} (2k - 1)^{2} =  (2 * 1 - 1)^{2} =  1
\end{align*}

\noindent Rechte Seite ausrechnen:
\begin{align*}
    \frac{n(2n - 1)(2n + 1)}{3} =     \frac{1 * (2 * 1 - 1)(2 * 1 + 1)}{3} = \frac{1 * 1 * 3}{3} = \frac{3}{3} =  1 
\end{align*}



\noindent \textbf{Induktionsbehauptung:} Behaupten das Aussage für $ n =  n + 1 $ wahr ist:
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n + 1} (2k - 1)^{2}  = \frac{(n + 1)(2 (n + 1) - 1)(2(n + 1) + 1)}{3}
\end{align*}


\noindent \textbf{Induktionsschritt:}
\begin{align*}
    \sum_{k=1}^{n + 1} (2k - 1)^{2} =  \sum_{k=1}^{n} (2k - 1)^{2} + (2(n + 1) - 1)^{2} = \frac{n(2n - 1)(2n + 1)}{3} + (2 * (n + 1) - 1)^2 = \\
     \frac{n(2n - 1)(2n + 1)}{3} + \frac{3((2 * (n + 1) - 1)^2)}{3} = \frac{n(2n - 1)(2n + 1)+ 3((2 * (n + 1) - 1)^2)}{3} 
\end{align*}

\hrule

\begin{align*}
\end{align*}


\end{document}
